大家係咪都係越大越鍾意羅宋湯？

今日去餐廳食餐簡單嘅晚餐，當我問到是日餐湯有咩個時，佢話得返忌廉湯（唔知係南瓜定粟米）。當堂我成個食晚餐嘅mood冇曬。但我又諗返起細個都好鍾意食忌廉湯，點解而家會咁反感

突然覺得忌廉湯就好似初戀咁，諗落好美好，粟米甜，湯嘅顏色都好純白。但味道方面比較單調，最後我地可能都厭倦左對方，無終而散。

而羅宋湯就好似個好有經驗嘅情人咁，佢肴製咗好耐，佢識好多野，好多味，同而家嘅我好夾。

諗到呢度碗忌廉湯嚟左，可能我太耐冇飲，我發現佢比我想像中甜，同印象中有啲出入。我繼續飲，繼續回憶返細個飲忌廉湯嘅一點一滴，然後我個湯都反常地越飲越甜。究竟係我鍾意新鮮感定係忌廉湯係我唔再飲佢嘅幾年都慢慢地進步，成長，晉升到第二個層次？我冇再深究，因為呢刻我淨係想知

大家係咪都係細個鍾意忌廉湯大個鍾意羅宋湯？？

Yes
No

由細到大都係羅宋湯派

紅湯

淨係會飲忌廉湯
真心唔識欣賞羅宋湯 咁咸

轉會派 唔知幾時會轉返忌廉
我覺得茶記羅宋湯同餐廳個啲嘅分別都幾大下
忌廉通常表現好平穩 小中伏啲

啲菜同肉都係賣點嚟

我都係